另類軍事競賽 美中俄日都出動最新科技搶撈墜毀F-35A

日本F-35A隱型戰墜毀，美、中、俄、日都急打撈。圖為美空軍助日本海岸警衛隊，共同搜尋F-35A。（美聯）

2019-04-11 07:04
〔即時新聞／綜合報導〕日本航空自衛隊一架F-35A匿蹤戰機在本月9日訓練時失聯，搜救團隊10日已在海上發現部份殘骸，飛行員下落尚不可知，不止日本出動搜尋，美中俄也出動各式新式科技展開搜尋飛機殘骸，急於搶先打撈，以破解美國F-35A最先進的科技，形成另類軍事競賽。

綜合媒體報導，為了這次搶打撈F-35A殘骸，各國精英科技競出，《商業內幕》（Business Insider）日本版報導，中俄兩國海軍經常出沒在失事的青森外海海域，以致預判，中俄很可能出動最新型的潛艇打撈。

這架失事F-35A機齡不到一年，美國洛克希德馬丁公司製造的F-35系列戰機之一，也是日本三菱重工在名古屋自行組裝的第一架F-35A，去年五月才交機；美軍在得悉戰機失事的第一時間，也調派機艦協助日方搜尋飛行員下落。

軍事專家分析，若中俄搶先打撈到F-35A殘骸，則重點破解並進行「逆向工程」技術的是雷達與其他偵測裝置，不過，英美專家也認為，若是真的被中俄打撈到，但F-35用來隱身的纖維鋪層，很可能已被衝擊與海水浸泡損毀，致使其感測系統、機身軟體與程式即使能破解，也難以重建。

〔編譯陳正健／綜合報導〕日本防衛大臣岩屋毅證實，日本航空自衛隊一架F-35A匿蹤戰機於九日訓練時失聯，搜救團隊十日已在海上發現部份殘骸，但他未提及飛行員下落。專家警告，F-35A是美國最先進軍事科技之一，一旦中俄發現殘骸，恐嚴重破壞美軍數十年來的空中優勢。

日本航空自衛隊一架F-35A戰機九日墜毀，搜救團隊十日已尋獲尾翼等殘骸。圖為空自直升機十日在青森縣外海搜尋失事飛機。（路透）

落入中俄手中 恐破壞美軍優勢
該架F-35A於日本時間九日晚間七時從三澤基地起飛，與其他三架軍機從事飛行訓練，七時三十分於青森縣三澤市外海一百三十五公里處失聯。岩屋毅指出，搜救飛機與軍艦已發現F-35A兩個尾翼等殘駭，據信是墜機；事發時飛行員曾告知中止訓練，接著便從雷達上消失。

岩屋毅表示，在事件查明原因前，日本其餘十二架F-35A將暫時禁飛。日本航空自衛隊已成立委員會調查，據稱該架F-35A機齡不到一年，也是日本三菱重工在名古屋自行組裝的第一架F-35A，去年五月才交機；據稱飛行員約四十幾歲，有超過三千兩百小時飛行經驗。美軍也調派機艦協助日方搜尋飛行員下落。

美國國防承包商洛克希德馬丁公司製造的F-35系列戰機，近兩年來，已發生兩次墜機事故。去年九月，美軍陸戰隊一架F-35B在訓練時於南加州墜毀，九日則是F-35A墜毀的首例。日本採購F-35A的主因之一，是為了抗衡中國軍力，日本首支F-35中隊最近剛在三澤空軍基地投入運作，計畫未來十年再添購一四七架F-35系列戰機，包括一○五架F-35A，此事恐衝擊日本對F-35的信心。

前澳洲空軍官員、格里菲斯亞洲研究所分析師雷頓指稱，應先檢查日本裝配線，因為飛行員告知中止訓練，卻未發出求救訊號，顯示可能是佈線等儀器出問題。三菱重工則不願置評。

雷達與感測器 是最重要目標
軍事專家警告，美日必須儘快打撈失事飛機，因中俄勢必將不計代價尋找戰機殘骸，一窺這種全球最昂貴武器系統的機密。英國皇家三軍聯合研究所專家布朗克（Justin Bronk）指出，戰機殘骸的用途取決於其墜海時的破壞程度；F-35A的雷達與感測器將是最重要目標，中俄將試圖利用逆向工程予以破解。至於機身的合成材質，中俄即使取得，恐也未必有能力製造；更重要的軟體與程式則難以破解。

中國想抄美國技術

原來係日本自已組裝，第一架就出事

單野應該係美國玩野
同架佬講，你咪自己整，同我買

美中俄也出動各式新式科技展開搜尋飛機殘骸，急於搶先打撈，以破解美國F-35A最先進的科技，

記者

美國都要打撈防止比人破解
有咩問題

唉
美國又比日本雷
畀中國攞到手就仆街喇

其實前排已經有架F-35入完油個蓋冇閂好就起機
塊嘢唔知跌咗去邊

唔好比支俄撈到

根本出口術
講真你唔打撈哂 點會公開消息引人打撈
佢公開得，多數都搵哂殘骸

畀中國搵到先，會唔會好似南斯拉夫個次咁炸鳩中國

我相反，唔係日本仔同美國佬唔知驚。佢地唔知驚就成個腦都係錢。

我係軍方唔見左部機一定唔撚會公佈。

送架比中俄都抄唔到啦
我記得F117就比俄羅斯偷過,照抄都唔識整
即係好似iphone掉落石器時代咁

？

希望中俄打撈到啦，美軍而家都好似無咩危機感咁，無咩好突破性嘅軍事科技出黎
相反俄羅斯就默默研究默默做

跟本大海撈針
王偉咁大舊都搵唔倒
旨意佢搵d碎片

大陸佬連個俄佬引擎都抄唔撚到
真係唔知點形容佢地

因為可以抄既野都已經拆走晒 你係designer 比間清水房你 你可以睇到D咩?

美國自己都出事

日本仔累街坊

飛陸地先啦
咁早飛出海都無腦

下年有J-35

跌果架係第一架組裝就出事係咪佢組裝有問題呢

睇睇下篇報導，腦海岀現左南斯拉夫中國大使館明明篇文都無提到

美國做緊唔通又講你知咩

咁刺激
尋寶遊戲

當年大使館

日本自己砌之前美國已經有一架失事左啦

其實你偷咗個碟餸，比埋d料你，都煮唔番同一樣。

正常應該唔會公佈出事嘅位置，除非中俄偷到情報，唔係都幾難快過美日撈到

美國可能要撈番重要機件 特登留番一兩件廢嘢係海 引你中俄出動所謂最新既艦艇 跟住睇下你搵唔搵到 繼而評估中俄既實力
利申：尻up

咁撚大對鴨翼學人講係隱形戰機

F-117A誤炸

之前有其他國家出過事
有機會係設計問題

我記得日本無join f35個project
果時講到唔join係無得買f35
依家有得買都算，點解有得自己整？？

你地唔驚，我驚
技術呢樣野會隨時間上升，而且唔係1:1咁簡單
我真係驚支那又偷到技術，到時全球都有難
我真係驚自己抱有嘅普世價值觀畀支那赤化

中國軍方：我話 OK 就 OK

偷到也不代表有能力製造到
支那最大問題係工藝好差

因為華人DNA 問題

就好似C919飛機
國產航母

普世價值觀 世界一早赤化中 啦
咁多中國移民

現在慶幸中國冇制海能力 制空能力
直接講廢到仆街

有啲零件好似係日本廠供應
你點有得唔叫埋日本仔玩😂

Btw我覺得部飛機應該飛返去日本
根本無墜
日本仔封鎖新聞都好撚勁